# Simplified Chinese translation of parcellite
# Copyright (C) 2008 Xyhthyx <xyhthyx@gmail.com>
# This file is distributed under the same license as the parcellite package.
# Lyman Li <lymanrb@gmail.com>, 2008.
# Zixuan Tan <tanzixuan.me@gmail.com>, 2025.
#
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Parcellite\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2009-03-18 12:09-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2025-11-02 23:37+0800\n"
"Last-Translator: Zixuan Tan <tanzixuan.me@gmail.com>\n"
"Language-Team: CHINESE\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-Language: Chinese\n"
"X-Poedit-Country: CHINA\n"

#: ../src/main.c:166
msgid "Executing action..."
msgstr "动作执行中…"

#: ../src/main.c:172 ../src/main.c:704 ../data/parcellite.desktop.in.h:1
#: ../data/parcellite-startup.desktop.in.h:1
msgid "Clipboard Manager"
msgstr "剪切板管理器"

#: ../src/main.c:195
msgid "Could not create thread for executed action\n"
msgstr "无法为动作执行创建线程\n"

#. Create the dialog
#: ../src/main.c:225
msgid "Editing Clipboard"
msgstr "编辑剪切板"

#: ../src/main.c:284
msgid "Clear the history?"
msgstr "清除历史记录？"

#: ../src/main.c:336
msgid "Lightweight GTK+ clipboard manager."
msgstr "轻量级 GTK+ 剪切板管理器。"

#: ../src/main.c:423
msgid "<b>None</b>"
msgstr "<b>无</b>"

#. File contained no actions so adding empty
#. File did not open so adding empty
#. Nothing in history so adding empty
#: ../src/main.c:444 ../src/main.c:473 ../src/main.c:588
msgid "Empty"
msgstr "空"

#. Edit actions
#: ../src/main.c:480
msgid "_Edit actions"
msgstr "编辑动作(_E)"

#. Edit clipboard
#: ../src/main.c:504
msgid "_Edit Clipboard"
msgstr "编辑剪切板(_E)"

#: ../src/utils.c:38 ../src/utils.c:45
#, c-format
msgid "Couldn't create directory: %s\n"
msgstr "无法创建目录: %s\n"

#: ../src/utils.c:84
msgid "Run as daemon"
msgstr "作为守护进程运行"

#: ../src/utils.c:91
msgid "Do not use status icon (Ctrl-Alt-P for menu)"
msgstr "不使用状态图标（Ctrl-Alt-P 调出菜单）"

#: ../src/utils.c:98
msgid "Print clipboard contents"
msgstr "打印剪切板内容"

#: ../src/utils.c:105
#, fuzzy
msgid "Print primary contents"
msgstr "打印剪切板内容"

#: ../src/utils.c:117
#, fuzzy
msgid ""
"Clipboard CLI usage examples:\n"
"\n"
"  echo \"copied to clipboard\" | parcellite\n"
"  parcellite \"copied to clipboard\"\n"
"  echo \"copied to clipboard\" | parcellite -c"
msgstr ""
"剪切板命令行使用范例:\n"
"\n"
"  echo \"复制到剪切板\" | parcellite\n"
"  parcellite \"复制到剪切板\"\n"
"  echo \"复制到剪切板\" | parcellite -o"

#: ../src/utils.c:123
msgid ""
"Written by Gilberto \"Xyhthyx\" Miralla.\n"
"Report bugs to <xyhthyx@gmail.com>."
msgstr ""
"Gilberto \"Xyhthyx\" Miralla 开发\n"
"问题反馈 <xyhthyx@gmail.com>"

#. Create the dialog
#: ../src/preferences.c:375
msgid "Preferences"
msgstr "设定"

#: ../src/preferences.c:390
msgid "Behavior"
msgstr "行为"

#: ../src/preferences.c:398
msgid "<b>Clipboards</b>"
msgstr "<b>剪切板</b>"

#: ../src/preferences.c:405
msgid "Use _Copy (Ctrl-C)"
msgstr "使用 _Copy (Ctrl-C)"

#: ../src/preferences.c:407
msgid "Use _Primary (Selection)"
msgstr "使用 _Primary (Selection)"

#: ../src/preferences.c:409
msgid "S_ynchronize clipboards"
msgstr "同步剪切板(_S)"

#: ../src/preferences.c:417
msgid "<b>History</b>"
msgstr "<b>历史记录</b>"

#: ../src/preferences.c:424
msgid "_Save history"
msgstr "保存历史记录(_S)"

#: ../src/preferences.c:425
msgid "Save and restore history between sessions"
msgstr "保存历史记录并在会话间恢复"

#: ../src/preferences.c:429
msgid "Items in history:"
msgstr "历史记录条目数:"

#: ../src/preferences.c:442
msgid "<b>Miscellaneous</b>"
msgstr "<b>其他</b>"

#: ../src/preferences.c:449
msgid "Capture _hyperlinks only"
msgstr "仅捕获链接(_H)"

#: ../src/preferences.c:451
msgid "C_onfirm before clearing history"
msgstr "清除历史纪录时确认(_C)"

#: ../src/preferences.c:458
msgid "Display"
msgstr "外观"

#: ../src/preferences.c:466
msgid "<b>Items</b>"
msgstr "<b>条目</b>"

#: ../src/preferences.c:473
msgid "Show in a _single line"
msgstr "显示为一行(_S)"

#: ../src/preferences.c:475
msgid "Show in _reverse order"
msgstr "逆序显示(_R)"

#: ../src/preferences.c:479
msgid "Character length of items:"
msgstr "条目显示的文字长度:"

#: ../src/preferences.c:492
msgid "<b>Omitting</b>"
msgstr "<b>省略</b>"

#: ../src/preferences.c:501
msgid "Omit items in the:"
msgstr "省略显示条目的:"

#: ../src/preferences.c:505
msgid "Beginning"
msgstr "起始"

#: ../src/preferences.c:506
msgid "Middle"
msgstr "中间"

#: ../src/preferences.c:507
msgid "End"
msgstr "结尾"

#: ../src/preferences.c:514
msgid "Actions"
msgstr "动作"

#. Build the actions label
#: ../src/preferences.c:519
msgid "Control-click Parcellite's tray icon to use actions"
msgstr "按住 Ctrl 并点击 Parcellite 的任务栏图标使用动作"

#: ../src/preferences.c:539
msgid "Action"
msgstr "动作"

#: ../src/preferences.c:546
msgid "Command"
msgstr "命令"

#: ../src/preferences.c:561
msgid "Add..."
msgstr "追加…"

#: ../src/preferences.c:565
msgid "Remove"
msgstr "删除"

#: ../src/preferences.c:582
#, fuzzy
msgid "Hotkeys"
msgstr "热键"

#: ../src/preferences.c:590
msgid "<b>Hotkeys</b>"
msgstr "<b>热键</b>"

#: ../src/preferences.c:599
msgid "History key combination:"
msgstr "历史纪录按键组合:"

#: ../src/preferences.c:607
msgid "Actions key combination:"
msgstr "动作按键组合:"

#: ../src/preferences.c:615
msgid "Menu key combination:"
msgstr "菜单按键组合:"

msgid "Alternate Non-printing Display"
msgstr "替代显示不可打印字符"

msgid "Auto Paste"
msgstr "自动粘贴"

msgid "Capture hyperlinks only"
msgstr "仅捕获超链接"

msgid "Case Sensitive Search"
msgstr "搜索时区分大小写"

msgid "Character length of items"
msgstr "条目显示的文字长度"

msgid "_Clear"
msgstr "清除(_C)"

msgid "Confirm before clearing history"
msgstr "清除历史纪录时确认"

msgid "Control-click Parcellite's tray icon to use actions,"
msgstr "按住 Ctrl 并点击 Parcellite 的任务栏图标使用动作"

msgid "Copyright (C) 2007, 2008 Gilberto \"Xyhthyx\" Miralla\nCopyright (C) 2010-2013 Doug Springer"
msgstr "版权所有 (C) 2007, 2008 Gilberto \"Xyhthyx\" Miralla\n版权所有 (C) 2010-2013 Doug Springer"

msgid "Current entry on top"
msgstr "当前条目展示在顶部"

msgid "DebugUpdate"
msgstr "调试更新"

msgid "Display Version info"
msgstr "显示版本信息"

msgid "Dummy desc"
msgstr "占位描述"

msgid "Dummy tip"
msgstr "占位提示"

msgid "_History"
msgstr "历史(_H)"

msgid "If checked, does a search-as-you-type. Turns red if not found. Goes to top (Alt-E) line when no chars are entered for search"
msgstr "选中时，输入即搜索（实时搜索）。找不到时变红；当没有输入搜索字符时，使用 Alt-E 跳到顶部行。"

msgid "If checked, does case sensitive search"
msgstr "选中时，进行区分大小写的搜索"

msgid "If checked, edit the history item clicked on."
msgstr "选中时，编辑被点击的历史条目。"

msgid "If checked, enables checking multiple concurrent user logic. Use if several different users are logged in at the same time."
msgstr "选中时，启用多用户并发检查逻辑。当多个不同用户同时登录时使用。"

msgid "If checked, enables debug prints on clipboard update logic. This only takes effect when enabled at start up, and may be disabled at compile time."
msgstr "选中时，启用剪切板更新逻辑的调试打印。仅在启动时启用时生效，且可能在编译时被禁用。"

msgid "If checked, enables the persistent history."
msgstr "选中时，启用永久历史记录。"

msgid "If checked, places current clipboard entry at top of list. If not checked, history does not get sorted."
msgstr "选中时，将当前剪切板条目放到列表顶部；未选中时，历史记录不排序。"

msgid "If checked, puts the persistent history at the top of the history list. If the option above is checked, this option has no effect."
msgstr "选中时，将永久历史置于历史列表顶部。如果上面的选项被选中，则此选项无效。"

msgid "If checked, puts the persistent history in a new list and enables the Persistent History HotKey. You will need to use the persistent history hotkey to see the history."
msgstr "选中时，将永久历史放入新列表并启用永久历史热键。需要使用该热键才能查看永久历史。"

msgid "If checked, the current entry will be on the bottom instead of the top."
msgstr "选中时，当前条目将位于底部而非顶部。"

msgid "If checked, Use the clipboard, which is Ctrl-C, Ctrl-V"
msgstr "选中时，使用剪切板（Ctrl-C/Ctrl-V）。"

msgid "If checked, Use the primary clipboard (mouse highlight-copy, middle mouse button paste)"
msgstr "选中时，使用主选择剪贴板（鼠标选中复制，中键粘贴）。"

msgid "If checked, use X, Y to position the history list"
msgstr "选中时，使用 X、Y 定位历史列表。"

msgid "If checked, will display tabs with Right arrow (utf8,\\2192), newlines with pharagrph(\\204b), and spaces with square-u(\\2423)."
msgstr "选中时，制表符显示为右箭头 (→)，换行显示为段落符 (¶)，空格显示为空心方块 (␣)。"

msgid "If checked, will emit the history entry via the keyboard entry."
msgstr "选中时，将通过键盘输入发送历史条目。"

msgid "If checked, will ignore any clipboard additions that contain only whitespace."
msgstr "选中时，忽略仅包含空白的剪切板条目。"

msgid "If checked, will keep both clipboards with the same content. If primary is pasted, then copy will have the same data."
msgstr "选中时，保持两个剪贴板内容相同。如果粘贴主选择，则复制剪贴板也会拥有相同数据。"

msgid "If checked, will replace newlines with spaces."
msgstr "选中时，将换行替换为空格。"

msgid "If checked, will restore clipboard entry on application exit."
msgstr "选中时，应用退出时恢复剪切板条目。"

msgid "If checked, will trim whitespace from beginning and end of entry."
msgstr "选中时，修剪条目的首尾空白。"

msgid "If checked, will use Ctrl-V paste."
msgstr "选中时，使用 Ctrl-V 粘贴。"

msgid "If checked, will use middle mouse to paste."
msgstr "选中时，使用中键粘贴。"

msgid "If checked, will use xdotool to paste wherever the mouse is.\nNOTE! Package xdotool MUST BE INSTALLED for this to work."
msgstr "选中时，将使用 xdotool 在鼠标位置粘贴。注意！必须安装 xdotool 包才能工作。"

msgid "Ignore Whitespace Only"
msgstr "忽略仅空白条目"

msgid "Items in history"
msgstr "历史记录条目数"

msgid "Key"
msgstr "按键"

msgid "Keyboard Input"
msgstr "键盘输入"

msgid "Max Data Size(KB)"
msgstr "最大数据大小 (KB)"

msgid "Maximum data size of entire history list"
msgstr "整个历史列表的最大数据大小"

msgid "Maximum data size of one item"
msgstr "单条目的最大数据大小"

msgid "Maximum number of clipboard entries to keep"
msgstr "保留的最大剪贴板条目数"

msgid "Max Item Size(KB)"
msgstr "单条最大大小 (KB)"

msgid "Menu key combination"
msgstr "菜单按键组合"

msgid "Mouse"
msgstr "鼠标"

msgid "Multiuser"
msgstr "多用户"

msgid "Name of Parcellite icon. If this is mis-typed, icon will not appear."
msgstr "Parcellite 图标名称。如果拼写错误，图标将不会出现。"

msgid "Parcellite Icon Name"
msgstr "Parcellite 图标名称"

msgid "Paste All Entry Delimiter"
msgstr "粘贴全部条目时的分隔符"

msgid "Persistent As Separate List"
msgstr "永久历史作为单独列表"

msgid "Persistent History"
msgstr "永久历史"

msgid "Persistent history key:"
msgstr "永久历史按键组合:"

msgid "Persistent On Top"
msgstr "将永久历史展示在顶部"

msgid "Position history"
msgstr "历史记录窗口弹出位置"

msgid "Position in pixels from the top of the screen"
msgstr "距离屏幕顶部的像素位置"

msgid "Restore Empty"
msgstr "尝试恢复空剪贴板"

msgid "Right Click Edit"
msgstr "右键点击条目进行编辑"

msgid "Save history"
msgstr "保存历史记录"

msgid "Save History as a text file. Prepends xHIST_0000 to each entry. x is either P(persistent) or N (normal)"
msgstr "将历史记录保存为文本文件。为每条条目前缀 xHIST_0000，其中 x 为 P(永久) 或 N(普通)"

msgid "Save history to a file."
msgstr "将历史记录保存到文件。"

msgid "Search As You Type"
msgstr "输入时自动搜索"

msgid "Show in a single line"
msgstr "显示为单行"

msgid "Show in reverse order"
msgstr "逆序显示"

msgid "This is the Action Name. \nDO NOT put commands here."
msgstr "这是动作名称。\n不要在此处输入命令。"

msgid "This string will be inserted between each line of history for paste all."
msgstr "在“全部粘贴”操作中，该字符串将插入到历史的每一行之间。"

msgid "Trim Newlines"
msgstr "修剪首尾的换行符"

msgid "Trim Whitespace"
msgstr "修剪首尾的空白字符"

msgid "Use Alt-E to edit, Alt-C to clear"
msgstr "使用 Alt-E 编辑，Alt-C 清除"

msgid "Use %% if you want a literal %. See the man page for gnuC printf (man 2 printf) for more information."
msgstr "如果需要输出 %，请使用 %%。更多信息请参见 gnuC printf 手册 (man 2 printf)。"

msgid "Written by Gilberto \"Xyhthyx\" Miralla and Doug Springer.\nReport bugs to <gpib@rickyrockrat.net>."
msgstr "由 Gilberto \"Xyhthyx\" Miralla 与 Doug Springer 编写。\n问题反馈: <gpib@rickyrockrat.net>。"

msgid "xdotool Not Installed"
msgstr "未安装 xdotool"
